基哥解讀敗選：市民撐被DQ者出選 唔係反對馮檢基

民主派初選實體投票共有逾2.6萬人投票，遠超預期，九西的姚松炎奪得79%選票，民協馮檢基僅得16%得票，民主黨袁海文則只有不足5%得票，連同其他部分的結果，最終姚松炎得64分勝出。大幅落後姚松炎的馮檢基今早出席電台節目，對於自己總得分只有24分，他指分析結果後，覺得投票只反映市民反對政府DQ議員、支持被DQ議員出選，「但唔係反對馮檢基」。

馮檢基重申今次是最後一次參與立法會補選，下一屆2020年立法會換屆選舉，民協必定由新一代接棒。

姚松炎及馮檢基都確認曾簽署初選備忘錄，當中規定若最高分者不能入閘，會由第二高分替代出選。馮檢基在九龍西初選排第二，他指據他理解有這個安排，但不願評論再出現DQ，是否會替代姚松炎參選，現時民協會「一條心」支持姚松炎參選。馮檢基認為，若政府再次阻姚松炎參選，勢必引起市民不滿，對將來選舉的建制派選情都會受影響。

廢老基

[回帶]馮檢基新西票直接令何君堯當選

LIHKG @ Android

係唔係都唔再重要啦, 基

OKOK你岩啦好未

怎樣才算贏基哥